港台工會聲明: 【局長，請讓專業的來】

【局長，請讓專業的來】

商經局局長邱騰華今天（4月7日）堅稱，本台節目 The Pulse「整體表達有違港台目的及使命、一中原則」，被問及如何違反時，卻說不出所以然，既無實例、又無理據，實屬不能接受！

局長一再挑戰傳媒「捍衛公眾知情權」之專業，鑒於指控嚴重，實在有把話說清的必要，否則難以服眾。可惜，局長至今依然含糊其辭，還推說是節目整體問題，乃「扣帽子」之舉，對同事、對港台、對大眾，都不公道。

敢問局長，以現時環境，若然港台報導「立場至上」，事事要揣摩上意，提問處處自我審查，為權貴顏面著想，對控制疫情有何幫助？社會大眾肯定港台的工作，正正是因為我們克盡傳媒職分，而非單純的宣傳機構。記者只是一面鏡，反映受訪者自身的信念、修為；追問是基本功，以確認當事人明白問題、傳達核心訊息。若然對方最後選擇沈默、逃避，也是一種答案，供諸位看官思考其中意。整個訪問，同事都以「地方（places）」舉隅，局長竟可讀出「違反一中原則」的訊息，恐怕是「政治凌駕專業」了。

遵守基本法，是為體現「一國兩制」最根本方式。

而基本法第二十七條訂明：
「香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。」

本台踐行編輯自主、新聞自由，努力發問求真，致力維護公眾知情權，正是效忠基本法之舉，相信局長沒有異議。還請局長實事求是，收回牽強指控，尊重新聞專業！

推

民間可唔可以都做多d野幫手？

除咗like share comment view subscripte, 我都想知有咩做到
send email 寄信都有做

寄信去通信局表揚

去fb cls

而家佢地每個post D like數仲少過連登膠post D 正評
留言更少

刷youtube view 數

即刻like and share

推推推推

推

日日掛係到做YouTube任
最後都會自動播放港台節目

一次過掛5個分頁
有3，4個都會去左港台到
想幫下其他YouTuber都唔得

港台好波!

其實好難
你諗下條仆街夠膽死無視幾萬封嘉許信齋睇投訴
就知佢都係是但搵d 理由砌港台
而家已經去到屈個盲嘅偷睇國家機密都得就知你唔推冧佢
係制度內冇可能救到港台同梁家榮
民氣要keep 住
但同時要做好心理準備港台隨時冧